「香港位於中國南方」須修改 楊潤雄：語句不清晰

有線新聞節目早前引述教育局一份評審今年歷史教科書的報告，指教科書中多個描述香港與中國關係的字眼，均被教局指為「措辭不恰當」。

教育局長楊潤雄今日出席立法會財委會特別會議時，被提問相關問題，他指「香港位於中國南方」的語句可以有不同解釋，包括香港位於中國境外的南方或位於中國境內的南方，故認為當中有不清晰的地方，要求出版社修改。

至於「中國堅持收回香港主權」，楊潤雄回應時稱中國一直擁有香港主權，故不涉及收回或不收回。

他指出課本評審小組名單在評審程序中需保密，小組不會知道評審稿本出自哪間出版社，以免出現利益輸送、利益衝突或不公平的情況。

咁就寫香港位於中國境外既南方
中國政府都承認架

至於「中國堅持收回香港主權」，楊潤雄回應時稱中國一直擁有香港主權，故不涉及收回或不收回。

割撚咗都仲擁有？你賣撚咗間屋過十年同個屋主講你一直擁有間屋嘅主權得唔得？

他指「香港位於中國南方」的語句可以有不同解釋，包括香港位於中國境外的南方或位於中國境內的南方

呢d雞毛蒜皮嘅野係得d弱智先會咁留意

你話係就係咩屌你全家

cctvb都係境外媒體

佢似覺得係間屋我一直都擁有，你只係幫我管理間屋。

界限街以北可以咁講囉，香港島+九龍當年係割地賠俾人，咁撚把炮叫佢同俄佬拎返海參崴啦，一樣係割出去

南京條約咁寫：
"...His Majesty the Emperor of China cedes to Her Majesty the Queen of Great Britain, &c., the Island of Hong-Kong, to be possessed in perpetuity by Her Britannic Majesty, her heirs and successors, and to be governed by such laws and regulations as Her Majesty the Queen of Great Britain, &c., shall see fit to direct."

cede

to allow someone else to have or own something, especially unwillingly or because you are forced to do so:

Hong Kong was ceded to Britain after the Opium War.

大陸一直宣稱自己有香港主權(即使係97前)
所以香港唔係殖民地
同時無左殖民地既權利
包括但不限於獨立公投

遲啲你話“香港曾經係英國既殖民地”
港共都會話你錯
因為共產黨話唔係
港府過多幾年就會改埋
但全世界既人都知事實係點

淘寶免運費先

淘寶都當我地係境外人

中國南方可以解中國以外嘅南方 即係越南泰國嗰堆
但係位於中國境內的南方就只可以解中國境内
講到尾都係統戰
可能班弱智以為因為啲咁簡單嘅嘢就導致港獨思潮嘅出現

局長9up前唔該睇下鄧小平文選

在時機已經成熟了，應該明確肯定：一九九七年中國將收回香港。就是説，中國要收回的不僅是新界，而且包括香港島、九龍〔11〕。中國和英國就是在這個前提下來進行談判，商討解決香港問題的方式和辦法。如果中國在一九九七年，也就是中華人民共和國成立四十八年後還不把香港收回，任何一個中國領導人和政府都不能向中國人民交代，甚至也不能向世界人民交代。如果不收回，就意味著中國政府是晚清政府，中國領導人是李鴻章〔12〕！

中華人民共和國政府和大不列顛及北愛爾蘭聯合王國政府滿意地回顧了近年來兩國政府和兩國人民之間的友好關係，一致認為通過協商妥善地解決歷史上遺留下來的香港問題，有助於維持香港的繁榮與穩定，並有助於兩國關係在新的基礎上進一步鞏固和發展，為此，經過兩國政府代表團的會談，同意聲明如下：

一、中華人民共和國政府聲明：收回香港地區（包括香港島、九龍和“新界”，以下稱香港）是全中國人民的共同願望，中華人民共和國政府決定於１９９７年７月１日對香港恢復行使主權。
.....

冇失去過權又洗咩恢復??

結論:
同中国人講信用講合約精神
係哂鳩氣

切勿將教材政治化

死咗n年，唔洗聽佢支笛 (好似係

On9

中國境內的南方航空公司
中國境內的南方都市報

文革後習仲勳獲平反，「恢復」名譽
意思係咪佢嘅名譽冇被剝奪過，只係佢當年自願放棄名譽，任人批鬥？

老老實實，你話呢d係統戰，我條氣都仲順d, 因為中國一定搞9你。但而家我覺得楊潤雄果d係中國都無出聲，自己就跪低咗。

我覺得就算你拎住「香港位於中國南方」呢句野問上面，佢地都唔覺有咩問題。

係咩人 就諗咩野

正常係點會諗到

一係炒左楊潤雄, 一係炒曬D專家佢

港獨教育之父

將「香港」改成「深圳」問

又玩文字獄
學白粉話齋
衰撚過清朝

「香港位於中國南部」改一字就得啦！

中國境外的南方

鄧小平：1997年不收回香港，我就是李鴻章

歷史要與時並進

香港都可以係虫國北方,用地球儀碌下

啲北佬好驚南方人

叫條撚樣同鄧小平對質啦

閩粤位於中國南方

真係玻璃心到
同中國香港、中國澳門一樣
大把書大把網寫北京位於中國東北方、上海位於中國東部
係咪又要全部改哂佢?

應該要改名啦
中國境內銀行
中國境內建設銀行
中國境內中央銀行

真係好想知喺佢既角度，割讓既意係咩
有冇記者議員可以問下佢

唔係境外南方點解會有入境處

南京條約都係由英國人做埋中文翻譯
支那人唔識英文

其實支那一向用境外、境内既講法嚟模糊國外、國內既概念，以解決台港澳既地位問題。條柒頭將香港叫做「中國境内」，真係自己攞嚟柒

文革2.0

「中國香港人」乘搭高鐵時可以由西九龍站「中國境內香港」地方進入「中國境內」地方，前往「各中國境內城市」

依家有咩人會放佢呢位唔喺度嘅老人家喺眼內??

我讀書一直都係講緊97主權回歸
中國幾撚時一直都有香港主權

收回管理權
收回治權囉ok？
佢地噉痴撚線到底想點形容97件事
不如則則搏唔好提丫笨

正一多撚如

想改歷史就直接啲，唔好提英國扮晒一直都係中國管緊咪算囉
搵嚟搞，支那依啲就大膽啲啦，要改咪改囉！洗靜靜雞又話咩用詞不當咩

改 支那位於香港北方

而家政府就係要改變下一代歷史觀
有啲大話講得多
就會畀人當真

口交部：自古以來香港都係鄰國不可分割一部份，英國佬只係租客

歷史書寫緊97年 2003年中國政府救香港

我就支持佢地提都咪撚提英國啦
講多錯多嘅垃圾
唔識就畀返支那嚟一國一制
習種心諗改個歷史都改到姐手姐腳

老老實實
中共政府好開放
大部分時間都係D低級官自把自為，以為咁樣可以討好皇上

咁樣學法以後d細路同中国人一樣打橫行冇合約精神

真係好開放
棋王捉棋捉到自立為王

同一定要講中國香港一鳩樣囉
你有冇聽過太陽係由境外嘅東方升起

自古以來太陽係中國不可分割嘅一部份

呢個真
淘寶都當香港係境外
勁搞笑
包郵都唔包香港

中國境內包郵（台港澳除外）

呢種諗法
同中國好多上訪人士一樣
受地方官欺凌
就諗住去北京討回公道
深信下層啲官衰
上層點都會有愛惜百姓嘅好官
結果？
好記得其中一個上訪者
去完北京之後
接受記者訪問講咗一句：
「沒想到，北京也不是說道理的地方。」

而家啲官真係痴撚線

唔係當
中國政府直情承認香港係中國境外地區
官方寫明"中華人民共和國境內"唔包括香港同澳門

古時香港係百越之地, 幾時開始支那一直擁有香港呢個地方

其實當年肥鵬點解要俾返香港佢

淘寶好多老翻野唔俾賣去香港㗎

反正上面落柯打 佢理鳩得你

咁中國南方航空同埋中國北方航空係乜撚野

狗奴才

鬼叫英國由大英帝國變成次等國家咩

中國境內南方航空

係中國定義黎講香港一直都係境外 叻唔切

清楚歷史就知 割既只係香港島 九龍半島
新界係租
事實上 支耶的確有新界主權
拿
呢個就係支那慣常技巧
用部分事實加大量謊言 去扭曲成件事
簡單講即係用部分正確既概念去令大家產生錯覺 誤以為全部都係事實

目的係想利用一大群既港豬 佢地唔會尋根究底既性格 唔會去睇清真相 從而達到篡改歷史既效用

被踢爆後 亦可用大條道理指出自己無錯 誤會既係你地